\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Zunft der Stra"senbr"uder\linebreak} 
\index[in]{Die Zunft der Straßenbrüder}
\index[in]{Tragt die Erde auf dem Rücken}
\index[in]{Wohin die Wege euch f"uhren}

\begin{tabbing} 
1. Tr\=agt die \=Erde \=auf dem R\=ücken, v\=iele t\=ausend Meilen w\=eit. \=\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
1. Tragt die Erde auf dem Rücken, viele tausend Meilen weit.\\

D\=urch das L\=eben schl\=agt ihr Br\=ücken, d\=urch den R\=aum und durch die Z\=eit.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf Fis\>\bf H$^7$\\
Durch das Leben schlagt ihr Brücken, durch den Raum und durch die Zeit.\\

A\=us schon längst verg\=angnen Tagen \=in die Zukunft führt der Pf\=ad, \=\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\\
Aus schon längst vergangnen Tagen in die Zukunft führt der Pfad,\\

st\=ets die F\=ackel w\=eitertr\=agen, \=ihr Kump\=anen unterm R\=ad.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
stets die Fackel weitertragen, ihr Kumpanen unterm Rad.\\\ \\

\=\ \kill
\>\bf Zwischenspiel: a e D C H$^7$ e\\
\ \\

L\=asst die F\=üße \=Unrast b\=üßen, h\=ebt den D\=aumen in den W\=ind, \=\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Lasst die Füße Unrast büßen, hebt den Daumen in den Wind,\\

k\=einer k\=ann am M\=orgen w\=issen, w\=o wir sch\=on am Abend s\=ind.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf Fis\>\bf H$^7$\\
keiner kann am Morgen wissen, wo wir schon am Abend sind.\\

W\=o wir unsre Z\=elte bauen, m\=an des Nachts in Hecken p\=ennt, \=\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\\
Wo wir unsre Zelte bauen, man des Nachts in Hecken pennt,\\

w\=ir uns t\=ief in H\=öhlen k\=auern, \=auf der B\=urg ein Feuer br\=ennt.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
wir uns tief in Höhlen kauern, auf der Burg ein Feuer brennt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\=\ \kill
\>\bf Zwischenspiel: Fis h G D E Fis h\\
\ \\

Ref.: Wohin die W\=ege uns f\=ühren, kommt in S\=t. Jakobus' G\=arten,\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
Ref.: Wohin die Wege uns führen, kommt in St. Jakobus' Garten,\\

\ \ \ \ \ \ \ lasst uns \=unser Feuer sch\=üren und erz\=ählt von euren F\=ahrten.\kill
\>\bf G\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
\ \ \ \ \ \ \ lasst uns unser Feuer schüren und erzählt von euren Fahrten.\\

\ \ \ \ \ \ \ T\=ippelbr\=üder \=und Schol\=aren, Z\=unftges\=ellen r\=eicht die H\=and,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf Fis\>\bf h\>\bf G\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
\ \ \ \ \ \ \ Tippelbrüder und Scholaren, Zunftgesellen reicht die Hand,\\

\ \ \ \ \ \ \ W\=eltenb\=ummler, Gl\=obetr\=otter, W\=anderv\=ogel \=und Vag\=ant.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf Fis\>\bf h\>\bf G\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
\ \ \ \ \ \ \ Weltenbummler, Globetrotter, Wandervogel und Vagant.\\\ \\

\=\ \kill
\>\bf Zwischenspiel: e h A G Fis - H E a e D C H$^7$ e\\
\ \\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
2. L\=asst uns d\=urch Eur\=opa z\=iehen, tr\=ampt bis z\=um Victoria-S\=ee, \=\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
2. Lasst uns durch Europa ziehen, trampt bis zum Victoria-See,\\

k\=ämpft in \=Indiens h\=eißem Gl\=ühen, \=in den R\=ockies liegt noch Schn\=ee.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf Fis\>\bf H$^7$\\
kämpft in Indiens heißem Glühen, in den Rockies liegt noch Schnee.\\

\=Aus den Anden d\=ie Charango \=und aus Queensland einen J\=ig, \=\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\\
Aus den Anden die Charango und aus Queensland einen Jig,\\

\=aus La B\=oca br\=ingt den T\=ango \=in die \=alte Welt zur\=ück.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
aus La Boca bringt den Tango in die alte Welt zurück.\\\ \\

\=\ \kill
\>\bf Zwischenspiel: a e D C H$^7$ e\\
\ \\

L\=asst die sch\=weren H\=umpen kl\=ingen, dr\=eht die H\=ammel in der Gl\=ut, \=\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Lasst die schweren Humpen klingen, dreht die Hammel in der Glut,\\

l\=asst uns sch\=arfe Schn\=äpse tr\=inken, d\=enn das t\=ut dem Magen g\=ut.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf Fis\>\bf H$^7$\\
lasst uns scharfe Schnäpse trinken, denn das tut dem Magen gut.\\

H\=eut' Nacht zieht der gr\=oße Wagen \=über einen Mond im S\=uff, \=\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\\
Heut' Nacht zieht der große Wagen über einen Mond im Suff,\\

m\=orgen \=und an \=andern T\=agen f\=olgen w\=ir der Ferne R\=uf.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
morgen und an andern Tagen folgen wir der Ferne Ruf.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. /: W\=o-h\=o, w\=o-ho-ho-h\=o, w\=o-h\=o, w\=o-ho-h\=o. :/ (3x)\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf Fis\>\bf h\>\bf G\>\bf D\>\bf Fis\>\bf h\\
3. /: Wo-ho, wo-ho-ho-ho, wo-ho, wo-ho-ho. :/ (3x)\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: ruski, Zugvogel\\
MO: 179
\end{angaben}
